---
layout: post
lang: fr
title:  "Pull sans manches Harry Potter"
date:   2018-03-26 18:00:00
categories: ['tricot', 'création']
main_category: ['sweaters', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: "Un pull sans manches pour faire sa première rentrée à Poudlard, avec explications gratuites"
asset_path: 'pull-harry-potter'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'pull'
  - 'création'
  - 'tricot'
  - 'sans manches'
  - 'coton'
  - 'DROP'
  - 'HarryPotter'
  - 'Serdaigle'
  - 'tutoriel'
  - 'gratuit'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Hello les tricopains-ines!

Je vous présente un petit pull pour les mamans fan d'**Harry Potter**, comme moi!  
Aux couleurs de Serdaigle pour moi, mais adaptable pour toutes les maisons de Poudlard!  
Il est tricoté ici pour un petit garçon mais c'est un pull unisexe qui ira tout aussi bien à une petite fille!  
Réalisé en coton Paris de DROP, il est très rapide à réaliser car tricoté aux aiguilles 5.

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.pull-harry-potter %}

Taille: 3-4 ans  
Aiguilles numéro 5  
Echantillon: 18mx25rgs  
5 pelotes de DROP Paris coloris bleu marine (rouge pour Gryffondor, gris pour Serpentard, noir pour Poufsouffle),  
1 pelote de DROP Paris coloris gris (jaune or pour Gryffondor, vert pour Serpentard, jaune pour Poufsouffle),  
1 écusson Harry Potter (chez Cinéreplicas sur Amazon, environ 15€ le lot de 5).

Les diminutions se font à 3 mailles du bord.  
Les diminutions doubles se font en tricotant 3 m. ensembles à droite, et en faisant un surjet double à gauche (glisser 1m. comme pour la tricoter, tricoter les 2m. suivantes ensemble, passer la m. glissée par-dessus les mailles tricotées)  
Les diminutions simples se font en tricotant 2m. ensembles à droite, et en faisant un surjet simple à gauche (glisser 1m. comme pour la tricoter, tricoter la m. suivante et passer la m. glissée par-dessus la m. tricotée)

## Dos

Monter 64 mailles et tricoter 8 rangs en côtes 2/2.  
Continuer en jersey endroit.  
Après 2 rangs de jersey endroit, changer de couleur et tricoter 2 rangs de couleur contrastante.  
Continuer avec la couleur principale.  
A 24,5cm de hauteur totale, former les emmanchures en rabattant:  
2x3m., puis à 3m. du bord: 3x1 dim. double et 2x1 diminution simple.  
A 42,5cm de hauteur totale, rabattre les 26 mailles centrales, tricoter encore 2 rangs (sur chaque côté séparément) et rabattre les 5 mailles restantes (de chaque côté).

## Devant

Monter 64 mailles et tricoter 8 rangs en côtes 2/2.  
Continuer en jersey endroit.  
Après 2 rangs de jersey endroit, changer de couleur et tricoter 2 rangs de couleur contrastante.  
Continuer avec la couleur principale.  
A 24,5cm de hauteur totale, former les emmanchures en rabattant :  
2x3m, puis à 3mailles du bord: 3x1 dim. double et 2x1 dim simple.  
A 30,5cm de hauteur totale, former l'encolure en séparant en 2 (18m. de chaque côté), puis faire côté encolure à 3m. du bord: 2 diminutions doubles, puis 9 diminutions simples.  
A 42,5cm de hauteur totale, rabattre les 5m. restantes de chaque côté.

## Montage, col et emmanchures

Assembler les épaules au crochet  
Coudre les côté avec une couture invisible.

**Emmanchures**: Relever les mailles, puis tricoter en côtes 2/2:  
3 rangs de couleur principale,  
2 rangs de couleur contrastante (rabattre au 2ème)

**Col**: Relever les mailles, puis tricoter en côtes 2/2, en tricotant 2 mailles ensembles à chaque début et fin de rang:  
3 rangs de couleur principale,  
2 rangs de couleur contrastante (rabattre au 2ème)

Coudre le V du col, rentrer les fils, et coudre l'écusson à gauche de l'encolure.

Et voilà, votre petit-e sorcier-ère est prêt-e pour faire sa rentrée à Poudlard!  
A très bientôt et bon tricot!

Hélène

